阿媽叫我放新年假果陣落舖幫手

我份工年廿九收爐，放一個禮拜假
因為年近歲晚會好忙
阿媽就叫我年廿九、三十落舖幫手
其實我真係好唔想
因為自己本身都一星期返六日，又少AL
幾經辛苦終於捱到有大假
所以一開頭我都say no，再補句到時再算
佢就發晦氣應我
「平時都唔敢叫你地(我哥，比我更懶更廢更無生產力)幫手嫁喇，唔落就算！」
我話「平時梗係唔搵我幫手啦，我返六日工仲要落去看檔呀？大佬我真係想放假呀」
我反省左陣 算啦 咪幫下手
我咪同佢講
「幫全日我就唔會嫁喇，我幫你上晝啦
下晝你睇下哥會唔會啦」
我媽繼續應我「算喇，唔駛你幫」

我係咪好不孝
求屌醒
樓主你都情有可原既
生兩舊叉燒好過生你兩兄弟

叫埋你媽一齊休息好過啦

咩鋪 點解唔索性收埋爐? 人地雲桂香都收爐啦

樓主老母自己獅子山精神
又要人哋陪
痴撚線

乾貨
佢地咁多年黎都係年三十先收爐

我又係開鋪，不過我仲仆街，我自己開足365 日無停過手，因為要交租

咁你都係幫兩日 又唔係要企足兩日 乾貨鋪好辛苦咩?
不過一家唔知一家事 睇平時關係啦

乾貨鋪年尾應該真係幾辛苦

識師奶
介紹個女

有無錢?
如果自己生意個幾日賺好多咪獅子山精神

樓主，身同感受！

師奶都有食得過架

咁佢老母會睇平時關係嘅
就應該體諒下個仔平日無得周末抖下啦
唔係一尾叫個仔就

屌 你幫到手間鋪遲d咪俾你唔俾你阿哥
間鋪到你手你賣撚左佢
咪有撚排你休息唔洗返工囉

如果我係你 我諗我都會咁
自己生意係要睇緊啲既
不過新年 就算自己生意 都應該要休下丫你

建議樓主積極啲，第時你老母留間鋪俾你唔俾你大佬

都有少少濕貨既
辛苦就唔係辛苦
係...
懶姐
想柄埋係屋企

係呀 逢親中式節日都會忙啲 特別新年

我又唔係介意有錢冇錢既
都係果句
我懶

有冇糧出

唔係你想像中果啲舖啦
係既話 我仲打六天工作周既工咩
去打風流工啦
不過我都有諗過不如辭職 幫屋企人手算

冇啦 開聲問會比既
但我都唔係至在錢

幫屋企人搵錢好過幫老細賺錢
星期六射波 再幫屋企手

你老母onL9

或者可以企喺媽媽角度諗，佢會唔會好耐都冇休息，佢嘅付出係唔係主要為咗屋企生活好啲，咁樣諗可能會好過啲